一人一件深刻既香港兇殺案

最好有埋 資料

2013年九龍城女嬰聲稱被拐案發生於2013年11月23日，有母親報案指其六個月大的女嬰於九龍城賈炳達道外被操大陸口音的人乘問路轉移視線抱走，警方於該區遍尋不果。網民知悉後對香港出現拐帶案大感詫異，於facebook及討論區發布相關資料協助尋人。
最後，在女嬰懷疑被拐後的第10天，警方以涉嫌非法處理屍體拘捕女嬰母親，網民驚訝結局令人痛心，再度引起熱議。女嬰母親及後承認阻止合法埋葬屍體及妨礙司法公正罪，判囚五年。

網上亦開始流傳，失去嬰兒的31歲婦人，與其男友均是新移民，且其男友已婚，情況相當複雜。有高登會員聲稱，失蹤嬰兒是一個「蝗B」，且媽媽是二奶，沒必要繼續關注；不過另外有會員指斥，不管嬰兒父母是甚麼身份，事件發生在香港，就應該去關注。

日期

2013年11月23日

地點

九龍城賈炳達道

起因

一名母親聲稱遇上一對懷疑是內地人的男女問路，嬰兒車內六個月女嬰被抱走

結果

機動部隊警員通宵於九龍城案發現場附近搜索不果，網民於facebook及討論區發布相關資料協助尋人，其後女嬰母親被捕，最終判囚五年

參與者

女嬰母親、網民

2013年九龍城女嬰聲稱被拐案發生於2013年11月23日，有母親報案指其六個月大的女嬰於九龍城賈炳達道外被操大陸口音的人乘問路轉移視線抱走，警方於該區遍尋不果。網民知悉後對香港出現拐帶案大感詫異，於facebook及討論區發布相關資料協助尋人。
最後，在女嬰懷疑被拐後的第10天，警方以涉嫌非法處理屍體拘捕女嬰母親，網民驚訝結局令人痛心，再度引起熱議。女嬰母親及後承認阻止合法埋葬屍體及妨礙司法公正罪，判囚五年。

事件經過

2013年11月23日晚上7時半，一名推着嬰兒車的母親報案，聲稱在九龍寨城公園對開的賈炳達道一帶散步，當走到九龍城廣場對開附近時，遇上一對懷疑是內地人的男女問路，其間有人用單擋方式遮住母親的視線，同黨則從嬰兒車內抱走六個月大的女嬰，飛奔而去。「劫B」事件轟動全港，數十萬網民在facebook與各大網上討論區轉載女嬰相片呼籲全港市民尋找女嬰下落。機動部隊警員通宵於九龍城案發現場附近搜索，卻未有發現。
警方消息稱，被拐走女嬰事發時身穿粉紅色衣服，至於懷疑將她拐走的男女，包括一名身穿黑色上衣、藍色牛仔褲，操內地口音的中年女子。

網民反應

大陸拐賣小童風氣旺盛，自自由行通關以後，香港市民早已擔心大陸的「拐子佬」會在香港犯案，先前亦發生數次懷疑大陸人意圖拐帶香港嬰兒或小孩的事件，但香港警方全都以「誤會一場」作解釋。[1]因此在傳出拐帶事件後，網民都對警方拒絕防範於未然，作出責難。[2]
同時，不少熱心網民紛紛於網上轉載女嬰的相片及資料，希望早日尋回失蹤女嬰。有熱心網民在當晚11時許，在facebook開設名為「我地要搵番個bb女」的群組，連結了多張女嬰的圖片，短短15個小時內，該群組已有近四萬人讚好。有網民呼籲當時駕車經過的司機檢查車頭攝錄機錄像，看看有否拍下案發過程或疑人樣貌；亦有網民擔心香港治安。
翌日晚上，有港媽更在網上親子論壇留言表示，因擔心女嬰下落及子女安危，徹夜不能成眠。另外市面一些防走失警報器，也因拐帶事件而瞬間熱賣。[3]

《蘋果》改頭版

《蘋果日報》原本打算在翌日的報章以章子怡金馬封后作A1頭版，但經網民怒斥後，改以「女嬰被擄走 網民發動全城尋B」作頭條，從善如流獲得網民的稱讚。博客無待堂將《蘋果日報》與《東方日報》翌日頭版作出比較，指蘋果為了其大中華膠立場，標題隱瞞了懷疑大陸人涉事的本質。

錯傳女嬰照

在網民不斷分享失蹤女嬰資訊時，有家長發現自己一歲女兒的相片被放上網，誤當是失蹤女嬰，恐怕錯誤訊息累到真正苦主，在facebook上發言，懇請網民「不要再誤傳」。[8]

家庭背景傳言

有網民察覺網上有言論，把焦點由大陸人在香港拐帶嬰兒，轉為香港父母疏忽照顧兒童。[9]陳雲亦為此於facebook留言指：「香港的網上間諜試圖扭轉民意，攻擊失去嬰兒的香港母親，說她家庭背景有問題，而且看管疏忽。三年來，見慣了這些輿論間諜，他們來自中共及香港左翼陣營。這次，大家有目共睹。」 [10]
翌日下午，網上亦開始流傳，失去嬰兒的31歲婦人，與其男友均是新移民，且其男友已婚，情況相當複雜。[11]有高登會員聲稱，失蹤嬰兒是一個「蝗B」，且媽媽是二奶，沒必要繼續關注；不過另外有會員指斥，不管嬰兒父母是甚麼身份，事件發生在香港，就應該去關注。[12]
11月25日，《蘋果日報》報道指，女嬰家庭背景複雜，父親為江湖中人，女嬰母親為其「三奶」，又指案件可能另有內情，包括私人恩怨及感情瓜葛。[13]另外該報內文又報導，拐嬰事件「未必為內地人所為」。[14]《蘋果》此舉雖被一些網民指斥維穩[15]，但網民尋B的熱情卻明顯冷卻下來。[16]

失嬰尋回謠言

警方接獲報案翌晚，親子王國討論區忽然有人指女嬰經已尋回，但因「內部問題」而未能向外公佈，隨即引起網民熱烈討論。有網民對尋回女嬰感到欣慰，更有人留言附和指，同樣有來自「警方高層」可靠消息指，指女嬰經已尋回，但因要交予當區警署處理，暫未可以公佈。不過，亦有網民質疑消息是否屬實。[17]

隨後警察公共關係科表示仍未尋回女嬰。[18]網民均指謠言發放者別有用心，更可能拖延尋人進度，更有不少網民指斥親子王國「維穩」[19]，而相關帖子在上報後經已被親子王國移除。

網民質疑案情

女嬰失蹤數天後，隨著推着「包到冚」的嬰兒車離開寓所大廈的片段曝光後，旋即引來的網民熱議，人人變身「鍵盤偵探」，紛從現場環境、推嬰兒車手法和速度等多方面，推敲及歸納出五大疑點：[20]

女嬰有重量，被抱走應即時發現。網民指：「有BB同無BB，架BB車重量一定有分別，無理由畀人抱走後，推咗一段時間至知。」亦有使用同款嬰兒車的家長稱：「依隻牌子出名夠輕身，有無BB坐，推嘅速度會好唔同！」亦有兒科醫生指出，一般半歲大女嬰體重約十三至十五磅，但遇陌生人接觸或抱走時，未必一定會大哭大鬧。

網民認為，母親自離開住所至發現女嬰失蹤，嬰兒車幾近密封，拐子佬要掀開帳篷再解開安全扣，始能抱走女嬰，「咁大陣仗，難度及風險都高，父母好易察覺。」

有全職媽媽留言指：「除非強風或者好凍，否則唔會咁樣焗住個B！」又指該對母女居住大廈大門設兩級階梯及斜台，惟母親推車離開時速度很快，「完全唔收步，好似唔怕『櫈』親個B。」不過，亦有網民反駁嬰兒車是經斜台離開而非階梯。

涉事母親連日在相若時間落街，卻不見女嬰蹤影。網民認為吳婦早前帶女兒出街時間十分飄忽，近日則定時出街，而且是入夜時間，加上每次出街均將嬰兒車「包到實」，不禁令人懷疑。

父母案發後異常低調冷靜。「如果我係父母，咁耐都無B女消息，已經發咗癲咁周街搵，但係連日嚟傳媒都影唔到佢哋嘅蹤影。」

另外，亦有網民質疑至今仍未有人目擊「拐子婆」容貌及犯案經過；警方亦未發出「拐子婆」拼圖，令此案更添撲朔迷離。

警方破案

2013年12月2日下午，警方西九龍總區重案組以涉嫌非法處理屍體，拘捕女嬰吳姓母親。據消息稱，有人發現女嬰在11月17日死亡，懷疑焗死，之後將屍體放入小提琴盒內，當垃圾棄置，並故佈疑陣，謊稱被人偷走女兒。涉案母親犯案後表現冷靜，更多次在網上出招，轉移公眾視線。她在報案翌日，在facebook上載網民製作的尋人啟事，表示「尋B」，呼籲：「請幫我盡力分享出去！黃金72小時。」第三日，她又留言：「放低失實報導！以囡為先！謝謝網民！」至第五日，她揚言以五十萬元懸紅尋女，表示不在乎被懷疑，希望女兒吉人天相。翌日，她又在WhatsApp稱「好痛，心累」、「唔想講啦！」似乎心力交瘁。不少網民聞訊之後，都感到非常驚訝和痛心，並批評該母親聲稱女嬰被拐的手法卑劣，指其以自編自導自演的方式，轉移網民視線，欺騙網民的同情心，「我哋要搵番個BB女」facebook群組的網民直言應取消群組，以免「眼冤」。亦有網民認為仍有太多疑點，如供稱的棄屍手法過於簡單，認為別有內情。同時，有不少網民恥笑當初因得悉涉及大陸人拐帶即不斷抽水的人，認為他們「跟車太貼」，但亦有網民轉為着眼母親本身亦為大陸人的身份討論。亦有網民「跪拜」早認為案件有可疑的「巴打」為神探

日期:今日
事件:樓主比十幾個黑人壯漢凌辱至死

1997年5月14日晚，母親節後第3日，秀茂坪發生轟動全港的童黨殺人燒屍案，14名案發時未滿18歲的兇徒虐打當時15歲青年陸志偉逾3小時，最後陸傷重不治，童黨其後用紙皮箱將死者帶到空置屋邨燒屍，企圖毀屍滅跡。

啱啱好22年前

一定係呢單
Hello Kitty 人頭公仔頭

依個又係痴線，本身hello kitty 己經冇口

三五成群

秀茂坪童黨燒屍案

秀茂坪邨一名患輕度弱智的清潔工人陳木清被童黨欺負，童黨懷疑少年陸志偉慫恿該名男子報警，計劃向他下毒手。

1997年5月14日晚上，當時年僅16歲的青年陸志偉，被一群為數14人的童黨引到秀茂坪邨39座第1508室（陳木清居所）內。該班童黨先後輪流襲擊死者，在旁少女亦加入襲擊。被不斷虐打下，陸志偉當場死亡。弄出人命後，又在怕事件被揭發之下，童黨便驚惶失措地把死者的屍體拖往已劃為重建工地的第32座垃圾房燒毀，更兩次燒屍企圖煙滅證據。

因為套戲先知呢單案

林過雲（1955年—），原名林國裕，係香港嘅連環殺手、強姦犯，有「雨夜屠夫」之稱。

佢喺1982年2月至7月之間殺咗四個女人，每次做案之後都會肢解死者、幫殘肢影相、制成標本，重攞去一間晒相鋪店沖晒，同年8月18日喺灣仔一間晒相鋪被捕，佢最終被判死刑，喺1984年8月依照慣例改判終身監禁，而佢已經由赤柱轉往石壁監獄服刑。

有單姦殺兩個十幾歲細路女藏係村屋衣櫥同井度都幾恐佈下

近年應該得 小草荃灣水泥案有得比

殺完雙親再報警同上蘋果扮父母失蹤

阿雞

支那謀殺香港司法制度

呢個我睇完危險人物
真係幾日都訓唔著
好撚殘忍

被告梁勝祖已在2014年4月刑滿出獄。

論影響力，冇邊單大得過大粒墨殺人案

如果嗰晚阿雞唔係上三叔屋企而係去小童群揪會係咪就唔會死

Hello kitty

周凱亮雪櫃藏人頭

一定係屯門色魔

全香港陷入恐慌

徐步高

徳福花園殺人事件

大角咀肢解父母案（或稱大角咀碎屍案、大角咀夫婦被殺及肢解案、周凱亮碎屍案等）發生於2013年3月1日的香港，31歲香港男子周凱亮在大角咀海興大廈單位內，謀殺父親周榮基（65歲）及母親蕭月兒（62歲）後，聯同37歲同黨謝臻麒合力肢解屍體，涉案主謀周凱亮被判終身監禁。案件轟動全香港，香港傳媒連日大篇幅地報道，而次被告謝臻麒被裁定謀殺罪不成立，阻止合法埋葬屍體罪判囚一年，因已被拘留兩年，已覆蓋其刑期，當庭釋放。[1]由於涉案男子周凱亮起初假裝尋父母，開設Facebook專頁「尋親」，更自稱「要做嘅都做曬」（要做的事情都做完）。法官司徒冕直斥周極危險、擅長做戲。

2013年3月初，facebook上出現一個名為「失蹤的爸爸媽媽」專頁，由一對姓周兄弟開設，希望透過社交網絡尋找失蹤雙親。他們報稱父母於2013年3月2日聲稱返內地玩兩天後失去蹤影，專頁提供的資料指失蹤父親當時身穿深藍色背心長袖恤衫及牛仔褲，而母親則身穿淺色冷衫及牛仔褲，兩人均背著斜孭袋。兩兄弟於3月7日到西區警署報案。至2013年3月15日中午時分警方在大角咀角祥街發現兩具碎屍，初步相信是失蹤夫婦，警方同時拘捕兩名男子，包括失蹤夫婦的幼子周凱亮及其朋友謝臻麒。警方全日於現場搜集證物及處理屍體，並在晚上於雪櫃內尋獲二人的頭顱。據報道疑兇周凱亮向警方承認殺死父母之前，曾在線上遊戲「鐵拳」的群組及WhatsApp上向友人率先自首

見到真係嚇撚死

依單好慘
過兩個細路女幾好樣
殺完一個人再出去誘揷多一個
兩個都有被性侵....